我已經沒甚麼可失去

貝克萊說，存在就是被感知。

如果我們不去張開自己的眼睛，世界便不會存在。

一件事物的存在，必須與感知者的感知相關聯。

當它離開了感知，就談不上存在。

我不曾感受自己的存在。

星期六的晚上，我看見她背靠著戲院的門口。

白色恤衫、牛仔褲和皮鞋，明明如此簡單質樸，為甚麼看起來卻如此特別？

她的手中拿著一部舊式的iPod，在發呆？還是思考？

雖然一直站在遠處盯著別人並不禮貌，可幸這裡是個最不會理會別人的地方。

大多數人都只是在乎自己，但她呢，正在看甚麼，正在聽甚麼？

我很想知道她會否喜歡聽Blues.

我的喉嚨突然變得有點乾。

我吞了一啖口水，這是一個很危險的徵兆。

我慢慢朝她的方向走過去。

我知道，我肯定會喜歡她。

不知道由幾時開始，我喜歡一個人。

每當需要他人的時候，便去沉迷高登連登，在陌生的網民裡找尋自己。

這些都無關緊要的，因為沒有人知道我是誰，他們不會見到我。

我還可以一個人，我很安全。

然而，今天我可能做錯了。

我讓本來在網上的人走了出來，然後自己也走了出來。

「嗨。」我故意裝作自己是剛剛到來。

「嗯！？」她猶豫地除下了耳機，順手把側邊的頭髮撓到耳背。

爽朗的聲音和洗髮水的迷迭飄進了我的心，我緊緊地把指甲劃進手心。

雖然在網上已經跟她聊了很久，只不過網上歸網上，現實歸現實。

現實來說，我跟她還是初相識的男女，而對於剛相識的男女，尷尬的時刻總會有的。

相認後的我們，沉默了十秒。

十秒，原來是很久很久的。

「不如入場先。」我沒有這方面的經驗。

「嗯。」她腼腆地點點頭。

Lm

等你好耐

lm

正皮

lm 推